\documentclass[polish,12pt]{aghthesis}
% \documentclass[english,12pt]{aghthesis} dla pracy w języku angielskim. Uwaga, w przypadku strony tytułowej zmiana języka dotyczy tylko kolejności wersji językowych tytułu pracy. 

% Szablon przystosowany jest do druku dwustronnego. 

\usepackage[latin2]{inputenc}
\usepackage{url}

\author{Marcin Sośniak, Paulina Tuduj \\ Marek Fudaliński}

\titlePL{System do organizacji i rozgrywania zawodów w Nowoczesnej Szermierce Klasycznej}
\titleEN{Application for organizing and playing competitions in Modern Classical Fencing}

\fieldofstudy{Informatyka}

\supervisor{Łukasz Faber\ AGH}

\date{\the\year}


\begin{document}

\maketitle

\section{\SectionTitleProjectVision}
\label{sec:cel-wizja}
\emph{Charakterystyka problemu, motywacja projektu (w tym przegląd
  istniejących rozwiązań prowadząca do uzasadnienia celu prac),
  wizja produktu i analiza zagrożeń.}  % niniejsza linijka to tylko komentarz, który należy usunąć

\subsection{Charakterystyka Problemu}
  Klient potrzebuje narzędzia do asystowania przy rozgrywaniu zawodów Nowoczesnej Szermierki Klasycznej, dostosowanego do dynamicznie zmiejącego sie regulaminu, elastycznego, odpornego na blędy oraz prostego w obsłudze. Jednocześnie ma szybko i czytelnie przekazywać informacje istotne zawodnikom (jak przydziały do grup, wyniki walk). 
\subsection{Charakterystyka Zawodow}
Zawody składają się z 3 "pod zawodów" na trzech broniach: szabli, szpadzie, rapierze z lewakiem (w skrócie rapierze). Najpierw są rundy eliminacyjne (chociaż może być jedna), opółfinały i finały na danej broni są rozgrywana pucharowo (tzw. drabnika).
\subsubsection{Charakterystyka eliminacji}
 W rundach eliminacyjnych zawodnicy są przypisywani do grup gdzie walczą każdy z każdym. Grupy mają stały rozmiar w danej rundzie eliminacji w danej broni. Po każdej rundzie do następnej rundy przechodzi pewna liczba zawodników o najwięszkej liczbie punktów z walk na danej broni i rozgrywana jest kolejna runda, lub też już półfinały. 
\subsubsection{Charakterystyka punktacji walk}
 Każda walka może się zakończyć na 3 sposoby. Albo któryś z zawodników wygra, wtedy zwycięsca otrzymuje 2 punkty, przegrany otrzymuje 0. Walka może się zakonczyć "trafieniem obopólnym" kiedy obaj zawodnicy otrzymuja -1 punkt. 
\subsubsection{Charakterystyka 'killerów'}
 W etapie eliminacyjnym może się zdarzyć iż dla danego rozmaru grupy nie da sie uzyskac rownych grup zawodnikow. Np. dla 8 zawodników i rozmiaru grupy 3 w jednej z grup będzie brakowało zawodnika. Dla każdego zawodnika z nie pełnej grupy wtedy dobiera się killerów, tak aby ta każda osoba z wybrakowanej grupy zawalczyła komplet walk (rozmiar grupy - 1 ). Punky killerów są wtedy skalowane raze n/(n+k) gdzie n to rozmiar grupy w danej rundzie a k to ilość walk jako killer.
\subsubsection{Charakterystyka drabinki}
 Najpierw rozgrywane sa 2 pólfinały potem zwycięscy pólfinałów walczą razem w walce finałowej, a przegrani walczą o 3 miejsce. Jeśli jendak który kolwiek półfinał zakończy się trafieniem obopólnym jest on powtarzany. Jeśli jednak trafienie obopólne się powtórzy, to obaj zawodnicy zajmują miejsce czwarte, a drugi półfinał staje finałem (nawet jeśli był już rozegrany). Jeśli oba pólfinały zakończą sie trafieniami obopólnymi, to wszyscy czterej zawodnicy zajmują czwarte miejsce.
\subsubsection{Wyliczanie punktów końcowych}
 Punkty zawodników za zawody (do klasyfikacji genralnej, i sezonowego pucharu trzech broni), są wyliczane dla każdej broni na podstawie miejsca zajętego na danej broni. Punkty na danej broni = 101 - miejsce na danej broni licząc od 1. Czyli pierwsza osoba otrzymuje 100pkt druga 99 etc. Zawodnicy (oprócz pierwszej czwórki wyznaczanej przez drabinke) otrzymują miejsca w kolejności zgodniej z ilością punktów z walk na danej broni. Wielu zawodników może zajmować to samo miejsce. Jednak samo miejsce zależy od ilości zawodników przed nim. Zaużmy że mamy zawodników A,B,C. A i B maja 8pkt na szpadzie (i tylko oni), a C ma 7 punktów na szpadzie. Jeśli więc A i B zajmą miejsce 14, to C zajmie miejsce 16 a nikt nie zajmie miejsca piętnastego. 


\subsection{Motywacja projektu}
  Programy komputerowe ułątwiają ogarnizacje i gromadzenie danych w ramach zawodów. Nowoczesna Szermierka Klasyczna  jest nową i dynamicznie rozwiającą się dyscypliną, wprowadzającą reguralne i częste zmainy w regulaminie, dotyczące również spodobu rozgrywania zawodów. Jendocześnie zasady oceniania walk są bardzo nie typowe w stosunku do innych sportów, miedzy innymi doposzczujac zarowno czeste remisy, jak reguarlne ujemne punkty.Organizator wymaga też, aby program mogła obsługiwać osoba po bardzo krótkim i prostym szkoleniu. Nie istnieje aktualnie żadne narzędzie które mogło by, w stopniu zadowalającym organizatora, asystować w rozgrywaniu zawodów. Alternatywami są poprzedni program do rozgrywania zawdów Nowoczesnej Szermierki Klasycznej, oraz różnego rodzaju oskryptowane arkusze kalkulacyjne. Jednak poprzedni progam nie jest w stanie współpracować z nadchodzącymi zamianami, organizacji grup zawodników, a arkusze kalkulacyjne, rowniez wymagaja poprawek w samych skryptach, nie tylko w plikach konfigarcyjnych, oraz są nie intuicyjne w użyciu, co może prowadzić do błędów użytkownika.
\subsection{Wizja}
  Program bedzie napisany w jezyku Java 8, ze wzgłędu na stabilność i przenoszalność, oraz pewność platformy. Do zostanie wykorzystana JavaFX jako natywny framework Javy. Będzie on w pełni konfigurowalny, zapewniając też możliwość łatwej poprawki błędów uzytkownika, oraz prostego przywrócenia stanu w przypadku innej awarii. Same grupy będą zależne od pliku inicjalizacyjengo, a strategia dobierania zawodonikow do grup, bedzie rowniez wybierana z konfiguracji, oraz z latwa mozliwoscia dopisania kolejnych. 
  

\section{\SectionTitleScope}
\label{sec:zakres-funkcjonalnosci}
\emph{Kontekst użytkowania produktu (aktorzy, współpracujące systemy)
  oraz specyfikacja wymagań funkcjonalnych i niefunkcjonalnych.}  % niniejsza linijka to tylko komentarz, który należy usunąć
 
\subsection{aktorzy}
\subsubsection{Operator niebezpieczny}
Operator  niebezpieczny to użytkownik wchodzący w bezpośrenią interaktuje z programem, nie uznanym za użykownika bezpiecznego. Należy przyjąć iż taki operator jest tylką wstępnie przeszkolony i nie powinnien mieć możliwośći dotstępu do bardziej niebezpiecznych funkcji (jak arbitralne dodanie/ odjęcie puntkóW, czy też wyeliminowanie zawodnika z turnieju). Należy to przyjąć, że może on popełniać błedy, i musi się dać je w prosty sposób skorygować. Tryb w którym pracuje użytokwnik niebezpieczny nazywamy trybem automatycznym
\subsubsection{Operator bezpieczny}
Operator to użytkownik bezpośrenio interaktujący z programem. Powinnien mieć dostęp do wszystkich funkcji. Jego działania także mają być odwracalne, ale nie jest istotne żeby opcje cofnięcia niektorych zmian dało sie znaleść prosto. Tryb w którym pracuje użytokwnik bezpieczny nazywamy trybem administratora
\subsubsection{Zawodnik}
Zawodnik jest użytkownikiem pasywnym, tylko odbiera inforacje z ekranu w postaci graficznej/tekstowej. 

\subsection{Współpracujące Systemy}
Program ma pracować w środowisku windows.

\subsection{Wymagania funkcjonalne}
\subsubsection{Paczątek}
\begin{itemize}
	\item wczytania zapisu
	\item uruchomneina programu z nowymi zawodami i nadanie im nazwy
\end{itemize}
\subsubsection{Przygotowanie nowych zawodów}
\begin{itemize}
	\item Lista zawodników powinna zawierać  imie, nazwisko, status sędziowski, to czy zawodnik występuje na danej broni jego wynik z poprzedniego sezonu, grupę lokalizayjną, nazwę klubu, oraz datę wygaśniecią licencji
	\item Możliwość dodania/usunięcią zawodnika z zawodów (w etapie przygotowania) na dowlnych z 3 broni.
	\item Możliwość przypisania zawodnikowi statusu sędziowskiego..
	\item Autoamtyczne zapisywanie, i wczytywanie listy zawdoników dzielonej miedzy różne wywołąnia programu (chociaż nie w tym samym czasie).
	\item Możliwość dodnia/usunięcia zawodnika z listy zawodników.
	\item Lista powinna wyświetlać wyżej zawodników z aktywną licencja zawodniczą.
	\item Lista powinna wyraźnie zaznacz zawodników z nieważna licencją.
	\item Możliwość pełnej edycji danych zawodnika
\end{itemize}
\subsubsection{Rozgrywanie zawodów}
\begin{itemize}
	\item przejście między trybem autmatycznym i administratora, tryb administratora chroniony hasłem.
	\item zmiane hasła administratora 
	\item rozgrywanie równolegle i niezależenie każdej z broni
	\item wybranie strategii rozlosowywania zawodników [tryb administratora]
	\item automatyczne wczytanie z inicjalizacji ilosci zawodników przechodzacych do nastepnej rundy eliminacjim
	\item ręczne wpisanie ilu zawodnikow ma przejść do następnej rundy elimiacji [tryb administratora]
	\item dodanie/odjecie puntkow zawdonikowi przez operatora (na danej broni) [tryb administratora]
	\item oznacznenia zawodnika jako kontuzjuwanego na danej broni [tryb administratora]
	\item automatyczne wczytanie rozmiaru grup  rundy elimnacji
	\item rcznego zadania rozmiaru grup rundy eliminacji [tryb administratora]
	\item pozostawienie operatorowi do wyboru którzy zawodnicy przechodzą do nastpenej rundy spośród tych którzy mają równy wynik punktowy
	\item sedziowie nie moga byc killerami
	\item zaden zawodnik nie moze byc killerem po raz drugi, jesli bierze udzial inny zawodnik ktory moze byc killerem 
	\item logowanie postępów operatora
	

\end{itemize}


\subsection{Wymagania niefunkcjonalne}
\begin{itemize}
	\item Odporność na błędu użytkownika
	\item Odporność na błędy nie zależne od uzytkownika
	\item Jak największa automatycja
	\item Możliwość odtowrzenia działań użytkownika
	\item Możliwość "włamania" się do systemy administratora na wypadek utraty hasła. 
\end{itemize}


\section{\SectionTitleRealizationAspects}
\label{sec:wybrane-aspekty-realizacji}
\emph{Przyjęte założenia, struktura i zasada działania systemu,
  wykorzystane rozwiązania technologiczne wraz z uzasadnieniem
  ich wyboru, istotne mechanizmy i zastosowane algorytmy.} % niniejsza linijka to tylko komentarz, który należy usunąć



\section{\SectionTitleWorkOrganization}
\label{sec:organizacja-pracy}
\emph{Struktura zespołu (role poszczególnych osób), krótki opis i
  uzasadnienie przyjętej metodyki i/lub kolejności prac, planowane i
  zrealizowane etapy prac ze wskazaniem udziału poszczególnych
  członków zespołu, wykorzystane praktyki i narzędzia w zarządzaniu
  projektem.}  % niniejsza linijka to tylko komentarz, który należy usunąć

\section{\SectionTitleResults}
\label{sec:wyniki-projektu}
\emph{Wskazanie wyników projektu (co konkretnie udało się uzyskać:
  oprogramowanie, dokumentacja, raporty z testów/wdrożenia, itd.), prezentacja wyników
  i ocena ich użyteczności (jak zostało to zweryfikowane --- np.\ wnioski
  klienta/użytkownika, zrealizowane testy wydajnościowe, itd.),
  istniejące ograniczenia i propozycje dalszych prac.}  % niniejsza linijka to tylko komentarz, który należy usunąć

% o ile to możliwe proszę uzywać odwołań \cite w konkretnych miejscach a nie \nocite

\nocite{artykul2011,ksiazka2011,narzedzie2011,projekt2011}

\bibliography{bibliografia}

\end{document}
